\label{sec:DAN}

Das \ac{SA}-Verfahren, dessen Entwicklung und Implementierung Ziel dieser 
Arbeit ist, soll im Folgenden vorgestellt und beschrieben werden. Die Grundidee 
des Verfahrens besteht darin, das Problem der \ac{SA} als die Generierung von 
Analyseergebnissen aufzufassen. Es soll ein \ac{GAN} konstruiert werden, dessen 
Generator Analysen von Tweets erzeugt. Solch ein Verfahren kann als 
\QuoteM{Discriminative Adversarial Network} oder \QuoteM{Analytic Adversarial 
Network} bezeichnet werden.

\begin{figure}[htb]
	\centering
	\includegraphics[width=0.99\textwidth]
	{Content/30_IdeaConcept/03_DAN/figures/DAN.pdf}
	\caption[Schematischer Aufbau eines \acp{DAN}]
	{Schematischer Aufbau eines \acp{DAN}, in Anlehnung an \autoref{fig:GAN}}
	\label{fig:DAN}
\end{figure}

Der Aufbau eines solchen Systems ist dem eines klassischen \acp{GAN} ähnlich 
und wird in \autoref{fig:DAN} schematisch dargestellt. Anstelle eines 
zufälligen Rauschens werden dem Analysator unklassifizierte Tweets, die aus 
einem Korpus oder direkt von Twitter stammen können, vorgelegt. Diese Tweets, 
zusammen mit ihrer vom Analysator bestimmten Klasse, bilden die eine Hälfte der 
Eingabedaten für den Diskriminator. Die andere Hälfte stammt aus einem zweiten 
Korpus oder ist Bestandteil des ersten und wurde dem Analysator vorenthalten. 
Wie auch bei einem klassischen \ac{GAN} versucht der Diskriminator zu 
entscheiden, ob der Tweet mit seiner Klasse aus der Realität oder dem 
Analysator stammt. Während \acp{GAN} ein unüberwachtes Verfahren darstellen, 
ist das \ac{DAN}-System ein überwachtes Verfahren, da sowohl die Tweets als 
auch die Klassen vorliegen müssen.
\index{Discriminative Adversarial Network}
\index{Discriminative Adversarial Network>Analytic Adversarial Network}

\medskip
Der grundlegende Aufbau des \ac{DAN}-Verfahrens kann auch auf andere 
Klassifikationsprobleme übertragen werden und ist damit vielfältig einsetzbar. 
Da, wie auch beim einem \ac{GAN}, keine konkrete Topologie für den Analysator 
und Diskriminator vorgegeben ist, lässt sich das Verfahren an viele 
unterschiedliche Aufgaben anpassen.

\medskip
Damit in einem \ac{GAN} der Generator realistische Daten erzeugen kann, muss er 
eine gute Repräsentation der zu modellierenden Daten gebildet haben. Solch ein 
realistisches Model bildet auch für Anwendungen, deren Aufgabe die Analyse von 
Daten ist, die Grundlage. Somit erscheint es sinnvoll, dieses hochwertige 
Modell auch für die \ac{SA} zu nutzen.

\medskip
Die Erfolge, die \acp{GAN} bei der Erstellung von (Bild-)Daten in den letzten 
Jahren erzielen konnten, sprechen dafür, dass das ihnen zugrundeliegende 
Min-Max-Konzept auch für andere Fragestellungen geeignet sein könnte.

\medskip
Überwachte Lerner benötigen einen annotierten Korpus. Die Erstellung solch 
eines Korpus ist Zeit- und Ressourcen-aufwendig, aus diesem Grund sind 
Verfahren, die auch anhand von kleinen Korpora gute Modelle erstellen können, 
wünschenswert. Durch das indirekte Lernen sollte das \ac{DAN}-Verfahren auch 
bei kleinen Korpora Überanpassungen (auf Englisch \QuoteM{Overfitting}) 
vermeiden. Als Overfitting bezeichnet man das \QuoteM{Auswendiglernen} von 
Daten, dabei erreicht der Klassifikator auf den Trainingsdaten geringere 
Fehlerraten, während auf unbekannten Testdaten die Fehlerrate wesentlich höher 
ist oder im Laufe des Trainings ansteigt. Beim \ac{DAN}-Verfahren sollte die 
Fehlerrate während des Trainings und Testens circa gleich groß sein, da die 
Fehlerfunktion des Analysators nicht auf den Korpus, sondern auf den 
Diskriminator optimiert wird.
\index{"Uberanpassung>Overfitting}

\medskip
Auf Basis dieser Überlegungen soll in der vorliegenden Arbeit die prinzipielle 
Durchführbarkeit des oben beschriebenen \ac{DAN}-Verfahrens getestet und seine 
Qualität beurteilt werden. Um die Qualität des \ac{DAN}-Verfahrens einstufen zu 
können, werden die Ergebnisse (z.B. Klassifikationsqualität und weitere 
Metriken) des direkt auf dem Korpus trainierten Analysators mit dem im \ac{DAN} 
trainierten Analysator verglichen. So werden von beiden Ansätzen der selbe 
Korpus und die selbe Netztopologie genutzt.
